\subsection{Giới thiệu về bàn cờ và quân cờ}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=.9\textwidth]{content/chapter1/Images/ban_co_tuong.png}
	\caption[Bàn cờ tướng.]{Bàn cờ tướng\href{fig:ban_co_tuong}{}}
	\label{fig:ban_co_tuong}
\end{figure}
$\indent$Bàn cờ là hình chữ nhật do 9 đường dọc và 10 đường ngang cắt nhau vuông góc tại 90 điểm hợp thành. Một khoảng trống gọi là sông nằm ngang giữa bàn cờ, chia bàn cờ thành hai phần đối xứng bằng nhau. Mỗi bên có một cung Tướng hình vuông do 4 ô hợp thành tại các đường dọc 4, 5, 6 kể từ đường ngang cuối của mỗi bên, trong 4 ô này có vẽ hai đường chéo.\medskip

Theo quy ước bàn cờ được đặt đứng bên dưới là bên Đỏ (đi tiên), bên trên là bên Đen (đi hậu). Mỗi ván cờ lúc bắt đầu phải có 32 quân cờ chia đều cho mỗi bên gồm 16 quân Đỏ và 16 quân Đen, gồm bảy loại quân và khi ván đấu bắt đầu mỗi bên phải xếp quân như hình {\ref{fig:ban_co_tuong}}. Nếu là hai màu Đen và Trắng thì Đỏ coi là Trắng, quân nào chữ đen trên nền trắng được gọi là quân Trắng, quân nào chữ trắng trên nền đen được gọi là quân Đen. Có thể cách viết khác nhau như Tướng và Soái, Binh và Tốt, hai loại Tượng, hai loại Sĩ để phân biệt nhưng thực chất là một. Tuy tên quân cờ của mỗi bên có thể viết khác nhau (ký hiệu theo chữ Hán) nhưng giá trị và cách đi quân của chúng lại giống nhau hoàn toàn. Bảy loại quân có ký hiệu và số lượng cho mỗi bên như sau:
\begin{table}[h!]
	\centering
	\begin{tabular}{c|c}
		Quân& Số Lượng \\
		Tướng&1\\
		Sĩ&2\\
		Tượng&2\\
		Xe&2\\
		Pháo&2\\
		Mã&2\\
		Tốt&5\\
	\end{tabular}
	\caption{Thể loại và số lượng quân của mỗi bên}
\end{table}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=.75\textwidth]{content/chapter1/Images/king.png}
	\caption[Quân tướng.]{Quân tướng\href{fig:quan_tuong}{}}
	\label{fig:quan_tuong}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=.75\textwidth]{content/chapter1/Images/advisor.png}
	\caption[Quân sĩ.]{Quân sĩ\href{fig:quan_si}{}}
	\label{fig:quan_si}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=.75\textwidth]{content/chapter1/Images/elephant.png}
	\caption[Quân tượng.]{Quân tượng\href{fig:quan_tuong}{}}
	\label{fig:quan_tuong}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=.75\textwidth]{content/chapter1/Images/rook.png}
	\caption[Quân xe.]{Quân xe\href{fig:quan_xe}{}}
	\label{fig:quan_xe}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=.75\textwidth]{content/chapter1/Images/cannon.png}
	\caption[Quân pháo.]{Quân pháo\href{fig:quan_phao}{}}
	\label{fig:quan_phao}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
   	\centering
   	\includegraphics[width=.75\textwidth]{content/chapter1/Images/horse.png}
   	\caption[Quân mã.]{Quân mã\href{fig:quan_ma}{}}
   	\label{fig:quan_ma}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=.75\textwidth]{content/chapter1/Images/pawn.png}
	\caption[Quân tốt.]{Quân tốt\href{fig:quan_tot}{}}
	\label{fig:quan_tot}
\end{figure} 